**3892. – Carex olbiensis** Jord. (C. ARDOINIANA De Not). – Plante vivace de 30-60 cm, glabre, à souche courte épaisse gazonnante ; tige inclinée au sommet, triquètre, lisse ; feuilles allongées, larges de 4-8 mm scabres ; épi mâle solitaire, linéaire-allongé, roux pâle ; 2-3 épis femelles écartés, oblongs, lâches, à 6-12 fleurs, dressés, pédoncules ; bractées engainantes, foliacées, égalant souvent la tige ; //écailles //blanchâtres à carène verte, //obovales-aristées// ; 3 stigmates ; //utricules //roux pâles, //obovales-trigones //(5 mm), nervés, //atténués à la base, rétrécis en bec oblique court et tronqué ne dépassant pas l'écaille.//
Bois secs du Midi : Pyrénées-Orientales, Aude, Hérault, Aveyron, Var, Alpes-Maritimes ; Corse. – Italie, Sicile, Herzégovine ; Algérie. = Avril-juin.